\begin{enumerate}
    \item \hspace{28pt}\\
    \begin{center}
    \putImgWOCaption{8cm}{1}
    \end{center}
    \item Изомерный продукт: 
    \begin{center}
    \putImgWOCaption{8cm}{2}
    \end{center}
    Метильная группа – активирующий ориентант 1 рода, обладает положительным индуктивным эффектом и направляет дальнейшие реакции электрофильного замещения в орто- и пара- положения.\\
    При окислении 2-изопропилтолуола перманганатом калия в кислой среде образуется фталевая кислота, карбоксильные группы которой могут образовать внутримолекулярную водородную связь. Это обстоятельство позволяет выбрать в качестве соединения \textbf{D} пара-изомер.
    \item \hspace{28pt}\\
    \begin{center}
    \putImgWOCaption{8cm}{3}
    \end{center}
    
    \end{enumerate}
    